[冇人講?]進入隔離病房前無再做貼面測試 醫護 N95 口罩不緊貼被隔離

醫管局今日公布，一名醫護人員今年2月曾接觸第58宗確診個案，近日出現病徵，且發現該醫護的N95口罩不緊貼，而被列為密切接觸者，需要接受隔離，初步對病毒測試呈陰性。醫院管理局總行政經理何婉霞表示，該醫護人員上次接受貼面測試（Fit Test）是數年前，推斷是因為體重改變而導致面型有不同，令口罩不緊貼，但毋需重新為所有醫護人員進行貼面測試。

何婉霞表示，有醫護人員2月10日、18及21日接觸過第58宗個案，昨日出現病徵而要接受隔離，病毒檢測呈陰性，但謹慎起見仍要隔離14天。她指，該醫護人員接觸確診者時有穿戴防護措施，但他上司認為他的N95口罩並非100%緊貼，故把他列為密切接觸者。

被問該名醫護是否沒有做確保防護裝備合適的貼面測試，何婉霞說他數年前做過，一但做過就會認定是合適，不過面型會隨著體重有改變，又說有提醒同事，如有約10%的體重改變，或是過去測試的口罩型號繼貨，都應再做一次測試。

被問除了貼面測試，有甚麼方法可以確保醫護人員的防護裝備是有效，何婉霞說醫護可在戴上N95口罩後進行密封測試（Seal Test），即戴上口罩後用手按著口罩，大力吸氣及呼氣，感受口罩及面部間是否有漏氣情況。

蔣麗芸引實驗室指蒸口罩可重用 張竹君：我唔係專家

立法會議員蔣麗芸今日在Facebook表示，指委託香港標準及檢定中心就蒸口罩進行測試，指高溫蒸氣消毒的口罩可以重要。傳染病署主任張竹君回應：「口罩嗰到我就唔係專家，唔知蒸或者其他方式係咪真係可以消毒」，又說要再由專家再作定論。

就算佢最近先再做fit test都未必真係fit
自從武漢肺炎搞到N95無貨
Fit test已經變成 重複做做到你fit到有貨既型號為止 而部份型號會因為HA無貨 連幫你測試都廢事做

ha賤格